<receta>
        <titulo>Carne guisada</titulo>
        <fecha>11 de octubre de 2017</fecha>
        <introduccion>
            Una deliciosa y reconfortante receta de carne guisada perfecta para los días fríos de invierno.
        </introduccion>
        <ingredientes>
            <ingrediente>1 kg de carne de ternera para guisar</ingrediente>
            <ingrediente>2 cebollas grandes</ingrediente>
            <ingrediente>3 dientes de ajo</ingrediente>
            <ingrediente>2 zanahorias grandes</ingrediente>
            <ingrediente>2 hojas de laurel</ingrediente>
            <ingrediente>1 ramita de tomillo fresco</ingrediente>
            <ingrediente>1 ramita de romero fresco</ingrediente>
            <ingrediente>1 cucharada de pimentón dulce</ingrediente>
            <ingrediente>1 cucharada de harina</ingrediente>
            <ingrediente>750 ml de caldo de carne</ingrediente>
            <ingrediente>Aceite de oliva</ingrediente>
            <ingrediente>Sal y pimienta al gusto</ingrediente>
        </ingredientes>
        <preparacion>
                1. Cortar la carne en cubos de aproximadamente 2 cm y salpimentar al gusto.
                2. Pelar y picar las cebollas y los ajos. Pelar y cortar las zanahorias en rodajas.
                3. En una cazuela grande, calentar un poco de aceite de oliva y dorar la carne a fuego alto hasta que esté dorada por todos lados. Retirar la carne de la cazuela y reservar.
                4. En la misma cazuela, añadir un poco más de aceite si es necesario y sofreír la cebolla y el ajo a fuego medio hasta que estén dorados. Agregar las zanahorias y cocinar por unos minutos más.

                5. Agregar la cucharada de harina y el pimentón dulce y mezclar bien. Cocinar por un minuto más.
                6. Añadir la carne de nuevo a la cazuela junto con las hojas de laurel, la ramita de tomillo y la ramita de romero. Agregar suficiente caldo de carne para cubrir la carne y mezclar bien. Llevar a ebullición y reducir el fuego a bajo. Tapar la cazuela y cocinar a fuego lento durante al menos 1 hora y media o hasta que la carne esté tierna.
                7. Si la salsa está demasiado líquida, retirar la tapa y cocinar a fuego lento durante unos minutos más hasta que la salsa se espese. Si está demasiado espesa, añadir un poco más de caldo de carne.
                8. Servir caliente acompañado de patatas o arroz.
        </preparacion>
</receta>
