<receta>
        <titulo>Sopa de pescado y mariscos</titulo>
        <fecha>11 de octubre de 2017</fecha>
        <introduccion>Esta deliciosa sopa de pescado y mariscos es perfecta para una cena caliente y reconfortante. Con una variedad de ingredientes frescos y sabores intensos, esta receta es segura para impresionar a tus comensales.</introduccion>
        <ingredientes>
            <ingrediente>1 cebolla grande, picada</ingrediente>
            <ingrediente>3 dientes de ajo, picados</ingrediente>
            <ingrediente>1 pimiento rojo, picado</ingrediente>
            <ingrediente>1 zanahoria grande, picada</ingrediente>
            <ingrediente>2 tallos de apio, picados</ingrediente>
            <ingrediente>1 lata de tomates pelados (14 oz)</ingrediente>
            <ingrediente>4 tazas de caldo de pescado</ingrediente>
            <ingrediente>1 taza de vino blanco seco</ingrediente>
            <ingrediente>1 libra de filetes de pescado blanco</ingrediente>
            <ingrediente>1/2 libra de camarones grandes, pelados y desvenados</ingrediente>
            <ingrediente>1/2 libra de mejillones, limpios y con concha</ingrediente>
            <ingrediente>1/2 libra de almejas, limpios y con concha</ingrediente>
            <ingrediente>1/4 taza de perejil fresco, picado</ingrediente>
            <ingrediente>2 cucharadas de aceite de oliva</ingrediente>
            <ingrediente>Sal y pimienta negra recién molida, al gusto</ingrediente>
        </ingredientes>
        <preparacion>
            <p>1. Calienta el aceite de oliva en una cacerola grande a fuego medio-alto. Agrega la cebolla, el ajo, el pimiento, la zanahoria y el apio, y saltea durante 5 minutos o hasta que las verduras estén suaves.</p>
            <p>2. Agrega los tomates pelados, el caldo de pescado y el vino blanco seco. Lleva la sopa a ebullición, reduce el fuego a medio-bajo y cocina a fuego lento durante 20 minutos.</p>
            <p>3. Agrega los filetes de pescado, los camarones, los mejillones y las almejas. Cocina por otros 10 minutos o hasta que el pescado esté cocido y los mariscos se hayan abierto. Descarta los mariscos que no se hayan abierto.</p>
            <p>4. Sazona la sopa con sal y pimienta al gusto. Sirve caliente y espolvorea con perejil fresco picado.</p>
        </preparacion>
</receta>
